53ร.ร.ประกาศรับเพิ่มนักเรียนม.1

วันพฤหัสบดีที่ 6 เมษายน พ.ศ.2543
53ร.ร.ประกาศรับเพิ่มนักเรียนม.1

53 โรงเรียนมัธยม เปิดรับเพิ่มเด็ก ม.1 ใครยังไม่มีที่เรียน ติดต่อได้ทันที ส่วนเด็ก 
ม.4 รอตรวจสอบข้อมูล คาดประกาศได้ หลัง 10 เมษายนนี้ อธิบดีกรมสามัญฯ ย้ำ โรงเรียนอย่ากันเด็ก 
ม.3 แต่ต้องส่งเสริมให้เรียนสายสามัญ-อาชีวะฯ ตามต้องการ

ดร.สุวัฒน์ เงินฉ่ำ อธิบดีกรมสามัญศึกษา เปิดเผยว่า จากการที่ โรงเรียนมัธยมศึกษาเปิดรับนักเรียนเข้าเรียนประจำปีการศึกษา 
2543 แล้วนั้น ปรากฏว่า ขณะนี้ ยังมี โรงเรียนมัธยมศึกษาในส่วนกลางที่ยังสามารถรับนักเรียน 
ม.1 เพิ่มได้อีกจำนวน 53 โรง ดังนี้ สหวิทยาเขตรัตนโกสินทร์ 1 โรงเรียนวัดราชบพิธ 
165 คน โรงเรียนมัธยมวัดมกุฎ-กษัตริย์ 193 คน โรงเรียนวัดสังเวช 26 คน สหวิทยาเขตรัตนโกสินทร์ 
2 โรงเรียนวัดบวรนิเวศ 104 คน โรงเรียนวัดราชาธิวาส 42 คน โรงเรียนมัธยมวัดเบญจมบพิตร 
152 คน สหวิทยาเขตรัตนโกสินทร์ 3 โรงเรียน วัดน้อยนพคุณ 196 คน โรงเรียนศีลาจารพิพัฒน์ 
36 คน โรงเรียน สุวรรณสุทธารามวิทยา 182 คน สหวิทยาเขตกรุงเกษม 

โรงเรียนเทพศิรินทร์ 63 คน โรงเรียนไตรมิตรวิทยาลัย 71 คน โรงเรียนวัดสระเกศ 147 
คน สหวิทยาเขตราชนครินทร์ โรงเรียนเจ้าพระยาวิทยาคม 273 คน สหวิทยาเขตเตรียมอุดมศึกษา 
โรงเรียนสันติราษฎร์วิทยาลัย 51 คน โรงเรียนพุทธจักรวิทยา 150 คน

 โรงเรียนมักกะสันพิทยา 96 คน สหวิทยาเขตนวลจันทร์ โรงเรียนลาดปลาเค้าพิทยาคม 
104 คน สหวิทยาเขตวิภาวดี โรงเรียนสีกัน (วัฒนานันท์อุปถัมภ์) 15 คน โรงเรียนดอนเมืองจาตุรจินดา 
45 คน สหวิทยาเขตฉัฎฐมงคล โรงเรียนจันทร์หุ่นบำเพ็ญ 169 คน โรงเรียนประชาราษฎร์อุปถัมภ์ 
80 คน สหวิทยาเขตเบญจสิริ โรงเรียนพระโขนงพิทยาลัย 23 คน สหวิทยาเขตเตรียมอุดมศึกษาพัฒนาการ 


โรงเรียนศรีพฤฒา 68 คน สหวิทยาเขตวังทองหลาง โรงเรียนนวมินทราชินูทิศ บดินทรเดชา 
2 คน โรงเรียนมัธยมวัดบึงทองหลาง 23 คน สหวิทยาเขตกรุงเทพตะวันออก โรงเรียนบดินทรเดชา 
4 (สิงห์ สิงหเสนี) 106 คน โรงเรียนนวมิน-ทราชินูทิศ เบญจมราชาลัย 134 คน สหวิทยาเขตเบญจบูรพา 


โรงเรียนเทพศิรินทร์ร่มเกล้า 78 คน โรงเรียนพรตพิทยพยัต 18 คน สหวิทยาเขตบรมราชชนนี 
1 โรงเรียนวัดบวรมงคล 161 คน โรงเรียนมัธยมวัดนายโรง 46 คน สหวิทยาเขตบรมราชชนนี 
2 โรงเรียนโพธิสารพิทยากร 4 คน โรงเรียน มหรรณพาราม 42 คน

โรงเรียนวัดน้อยใน 106 คน โรงเรียนสุวรรณพลับพลาพิทยาคม 131 คน โรงเรียนทวีวัฒนา 
54 คน สหวิทยาเขตพระราชวังเดิม โรงเรียนสวนอนันต์ 78 คน โรงเรียนวัดปากน้ำวิทยาคม 
145 คน โรงเรียนไชยฉิมพลีวิทยาคม 171 คน สหวิทยาเขตกรุงธนบุรี 1 โรงเรียนวัดอินทาราม 
136 คน โรงเรียนมัธยมวัดดาวคนอง 172 คน สหวิทยาเขตกรุงธนบุรี 2

 โรงเรียนบางปะกอกวิทยาคม 17 คน โรงเรียนวัดพุทธธบูชา 25 คน โรงเรียนบางมดวิทยา 
"สีสุกหวาดจวนอุปถัมภ์" 25 คน โรงเรียนอิสลามวิทยาลัยแห่งประเทศไทย 132 คน โรงเรียนแจงร้อนวิทยา 
201 คน สหวิทยาเขตกรุงธนบุรี 3 โรงเรียน ทวีธาภิเศก (2) 90 คน

โรงเรียนพิทยาลงกรณ์ พิทยาคม 48 คน สหวิทยาเขตปากน้ำภาษีเจริญ โรงเรียนวัดนวลนรดิศ 
29 คน โรงเรียนสตรีวัดอัปสรสวรรค์ 24 คน โรงเรียนวัดประดู่ในทรงธรรม 125 คน โรงเรียนฤทธิณรงค์รอน 
154 คน และสหวิทยาเขตเพชรเกษม โรงเรียนราชวินิตบางแคปานขำ 110 คน 

ทั้งนี้ ผู้ประสงค์จะเข้าเรียน สามารถแจ้งความจำนงที่สหวิทยาเขตหรือโรงเรียนนั้นๆได้ทันที 
สำหรับนักเรียนชั้น ม.4 ขณะนี้ ทุกโรงเรียนกำลังตรวจสอบว่า ยังมีที่นั่งว่างอีกเท่าใด 
จากนั้น จะประกาศรับหลัง วันที่ 10 เมษายน 

ส่วนปัญหานโยบายการรับนักเรียนชั้น ม.4 ของกรมสามัญศึกษา ที่ให้โรงเรียนรับนักเรียน 
ม.3 เดิมที่ประสงค์เรียนต่อ ม.4 ขึ้นเรียนต่อทั้งหมด ซึ่งวิจารณ์กันว่า มีหลายโรงเรียนไม่ออกใบรับรองผลการเรียน 
เป็นผลให้มีเด็กไปสมัครเข้าเรียนต่อสถานศึกษาระดับอาชีวศึกษาลดลงนั้น อธิบดีกรมสามัญศึกษา 
กล่าวว่า นโยบายดังกล่าว ต้องการให้โรงเรียนรองรับเด็กที่มีความสนใจที่อยากจะเรียนต่อสายสามัญเท่านั้น 
ไม่ใช่บังคับเด็กให้อยู่ต่อหรือกีดกันไม่ให้เด็กไปเรียนต่อที่อื่น 

จึงขอให้ทุกโรงเรียนเปิดโอกาสให้เด็กได้เลือกเข้าเรียนที่อื่นก่อน จากนั้น จึงค่อยตรวจสอบข้อมูลและตัวเลขของเด็กที่ต้องการเรียนต่อที่แน่นอนอีกครั้ง 
อย่างไรก็ตาม หากมีโรงเรียนใดดึงเด็กไว้ก็ขอร้องว่าอย่าทำและทางกรมจะตรวจสอบโรงเรียนอีกครั้ง 


Krungthep Turakij Newspaper
